35％女性乘港鐵曾遇非禮 少有報警

【晴報專訊】搭港鐵遇上好色之徒被「鹹豬手」怎麼辦？有調查發現，35％受訪女性曾在港鐵內遭人非禮或企圖非禮，46名受訪男性亦有同樣遭遇，但多數人沒報警求助，主要因難以舉證及怕尷尬。負責調查的團體呼籲增設女性專用車廂，以減少非禮事件及不必要的誤會。

警方資料顯示，今年首3個月，港鐵共發生23宗非禮案件。民建聯婦女事務委員會在6月26日至7月12日，訪問12歲以上、898名市民，女性及男性分別佔591名及307名。在受訪女性中，50.1％認為在港鐵車廂內遭人非禮的情況普遍，更有35％曾遭人非禮或企圖非禮，但報警求助的只有9.7％。主要原因是難以舉證（57.7％）、怕尷尬（15.5％）及怕事（12.1％）。

另外，在受訪男性中，64.8％認為在繁忙時段港鐵車廂內，男性容易被人誤會非禮。其中有46人曾遭人非禮或企圖非禮，81.4％沒有報警求助，原因同樣是舉證困難（48.2％），怕尷尬及怕事均佔15.3％。

設女性專用車廂 男女均贊成

調查又顯示，80％女士及66％男士，均贊成增設女性專用車廂，認為可避免非禮事件的發生。

民建聯立法會議員葛珮帆建議，港鐵可仿效廣深地鐵、日本等國家設置女性專用車廂，並在上下班繁忙時段，於第一節或最尾車卡作試行，亦需加裝閉路電視及加強便衣巡邏。

99%男性被老屈視姦

好多諗太多

我都試過比師奶摸屁股，覺得自己好污糟

太迫掂2掂就話非禮

屌你老母

返屋企照下鏡啦‼️

應該男 / 女性專用車廂

得女性專用車廂 咁男又等多一班車

要出女性專用就應該限制繁忙時間所有女人只可以入女性專用車廂 其他唔俾入 唔係洗鬼特登整咩

你真係睇少左香港呢個社會有幾On9.
到時肯撚定係女人任上, 男性少左兩卡。
你準備早多半個鐘出門口啦

他們想要強姦我.jpg

一半男車廂一半女車廂囉，唔洗煩

同埋你咁分咪即係喺繁忙時間已經分咗男 / 女性專用車廂囉 女人只可以入女性專用車廂,其餘車廂唔係得男人咁喺咩 (除咗跨性別人士外)

試過俾個OL扮攞野用Pat pat 磨我JJ

女性仲可以入埋正常車廂

歧視男人